任正非改口:90天緩期無意義 我們永遠需要美國芯片

5月21日，華為總裁任正非在華為深圳總部接受陸媒採訪。一度聲稱美禁售芯片華為也「
沒問題」的任正非改口表示，美國90天臨時執照對華為沒有意義。他強調，華為「永遠需
要美國芯片」。

任正非在長達兩個半小時的媒體會上，回應了很多近期有關華為的消息。

他表示，美國20日宣佈的90天臨時執照對華為「沒有多大意義」。他說，「我們一年前就
受到美國實體管制了」。

美國商務部宣佈給予華為90天臨時執照，旨在為目前還在使用華為手機的美國用戶，以及
依賴華為設備的美國通信商留出時間。但這個臨時執照，只允許華為用購買的美國技術和
零部件來維持美國現有設備和網絡，不能用來生產新產品。

路透社報導說，雖然華為早就對美國封殺有所準備，但是低估了美國禁售令的嚴厲程度。
美國禁令適用範圍包括使用一定數量美國技術的第三國公司，這將使得華為面臨全球範圍
的斷供，可能很快陷入癱瘓。

任正非還表示，非常感謝為華為做出很多貢獻的美國企業，制裁華為的是美國政客，並要
求大陸媒體不要針對美國企業。

他說，華為不會排除美國芯片，「我們永遠需要美國芯片」，如果能通過美國的審批，華
為還是要購買美國芯片。他聲稱，華為在「和平時期」都是一半來自美國芯片，「我們不
能孤立於世界」。

海內外許多業內人士撰文表示，華為目前能設計的只是中低端芯片，而且即使能設計出產
品的核心芯片，每個電子產品都需要幾十甚至幾百個不可或缺的輔助芯片，華為在短期內
完成設計和測試根本是不可能的。因此，一旦美國全面斷供，對華為就意味著「死刑」。

任正非聲稱，美國限制令「不會影響華為高端產品特別是5G領域」。不過，儘管任正非表
示「已經做好充分準備」，但還是特意為德國芯片商英飛凌斷供華為的報導進行了「闢謠
」，聲稱英飛凌「並沒有停止供貨」。

據日媒報導，美國政府禁令出台後，英飛凌就迅速停止給華為供貨，並將重新審視和華為
的合作關係。報導還說，其它國家的華為供應商可能也會跟進。

另外，任正非還回應了女兒孟晚舟使用蘋果手機的消息，承認「我們家人現在還在用蘋果
手機」。他說，「不能狹隘的認為愛華為就用華為手機」。

有記者問道，華為的困難時期還要持續多久。任正非回答說，「這個問題你可能要問川普
（特朗普），不能問我」。

此前，美政府發佈對華為的禁令後，任正非曾於5月18日在深圳華為總部接受了日媒採訪
。他當時信誓旦旦表示：「即使高通和其他美國供應商不向華為出售芯片，華為也『沒問
題』，因為『我們已經為此做好了準備』。」

目前，外界尚不清楚任正非為何在短短2天內迅速轉變說辭的原因，任正非也並未對此予
以公開解釋。

柒到仆街

一下就露晒底

條友痴撚左線

他是知道....撐不住了

比下面呃鳩

蚛蟈

由”三峽大壩可抗萬年一遇洪水”變成”不要把希望全放在三峽大壩上”

硬咗一陣就軟了

其實中共好多事都係咁玩，一件事做兩個版本
一個版本喺牆內打飛機用
一個版本喺國外扮可憐呃飯食用

咁快投降算唔算賣國？

世界第二大經濟強國 vs 發展中國家
無賴國家

聽日唔知又會點講呢？

90天絕無意義

尋日拍完片比三毛打飛機製作劣質洗腦圖 / 片後
今日就食左誠實豆沙包

想縮？
大家識做啦一齊搵返佢早兩日話冇影響既言論瘋狂貼堂

晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片晶片 晶片晶片晶片

轉得咁快

可能因為ARM…

駛唔駛咁快跪低，應該繼續強硬落去。想睇下支那人雜技，跪玻璃

任正非：不能從美國買晶片華為一樣過得好 不排除撤出美國市場

有記者問道，華為的困難時期還要持續多久。任正非回答說，「這個問題你可能要問川普
（特朗普），不能問我」。

要你慢慢死又得
要你即刻死亦得

cls公司

中層欺上瞞下 ?
而家柒到

「不能狹隘的認為愛華為就用華為手機」

支那新聞都要分幾年去改.

佢一日就到位.....

連思覺像也失調

好似俾人擺左上台咁 囂張又俾美國佬玩 鳩縮又俾弱智國民屌

任正非還表示，非常感謝為華為做出很多貢獻的美國企業，制裁華為的是美國政客，並要求大陸媒體不要針對美國企業。

共犬學人玩黑臉白臉

其實鄰國式報導全部都係咁
如果一開始就傳出壞消息, 民心一亂就好易出事
所以d報導一開頭都一定話無事等件事淡少少先
之後隔一排先放返正確消息出黎
日本式報導就相反, 單單野都講到自己就黎亡國咁

咁快跪

三毛唔知點比反應

轉得咁點跟

亮劍呢

youtube : 美帝永遠需要我們

靠自己啦 咁大個國家仲要依賴人地 明明中国科技招哂班

鳩濕天絕無意義
它不會扭轉美國的心意

同習總一樣on99衰口硬

求饒？

企硬冇人理就扮可憐搏同情

lm

佢痴Q左線呀.jpg

認衰仔 好過輸身家

他知道 哭是沒有用的

任正非跪低左 幾時到 林病同習種 跪低？

出面潛伏在外國為黨偷科技既幹部 間碟點做野架 黨發這麼多工資給你們

到底係咪真求source

有冇source? 唔想炒車

cls國度睇得多會精神分裂

另外，任正非還回應了女兒孟晚舟使用蘋果手機的消息，承認「我們家人現在還在用蘋果
手機」。他說，「不能狹隘的認為愛華為就用華為手機」。

source?

90天絕無意義
它不會扭轉美國的芯片

雖然覺得佢都係鳩吹，不過今次連登仔又炒車。

原文（殘）：

记者：我想问一个关于芯片的问题。我注意到您在18日接受日本媒体采访时表示“华为不需要美国芯片，华为没问题”。华为公司致员工的一封信被刷屏，信中说公司是有底气、有准备的。请问华为的底气从何而来，做了哪些准备？

任正非：第一，我们永远需要美国芯片。美国公司现在履行责任去华盛顿申请审批，如果审批通过，我们还是要购买它，或者卖给它(不光买也要卖，使它更先进)。因此，我们不会排斥美国，狭隘地自我成长，还是要共同成长。如果真出现供应不上的情况，我们没有困难。因为所有的高端芯片我们都可以自己制造。在和平时期，我们从来都是“1+1”政策，一半买美国公司的芯片，一半用自己的芯片。尽管自己芯片的成本低得多的多，我还是高价买美国的芯片，因为我们不能孤立于世界，应该融入世界。我们和美国公司之间的友好是几十年形成的，不是一张纸就可以摧毁的。我们将来还是要大规模买美国器件的，只要它能争取到华盛顿的批准。现在时间很匆忙，一时半会估计批不准，缓冲一下是可以的。他们能获得批准的话，我们还是会保持跟美国公司的正常贸易，要共同建设人类信息社会，而不是孤家寡人来建设信息社会。

日本媒体整理稿子时有一点偏激，我们能做和美国一样的芯片，不等于说我们就不买了。

中國仍屬大羸家

得咗

撘個台利用司法覆核跪？

中國又贏

果90日你估係俾你架,俾美國企業架咋
把自己看的那麼高

炒車啦小朋友

佢係漢奸、走狗、賣國賊

其實佢只係好老實，無理由彩左國家拎，錢就公司蝕

他不會扭轉侵侵的心意

係真系整唔到架

不打了不打了

可能傾好數

整到，不過俾多50年時間佢

ARM一停真係玩撚猿
晶片你都仲有機會自己整
但設計同測試斷撚左真係收得工

柒到喊

有聲

唔係,係佢估唔到英國既ARM都跟埋斷供,無ARM,連晶片設計同模擬測試都無埋,已經無可能自己整到出黎,完美完蛋

求饒？太遲！

係咪原來冇儲晶片/儲得少
d錢畀人貪鳩左

跟支配一樣
暫時扮死9
攞咗身份證你就知

儲到又點,你整唔出新產品,遲早都係仆街,儲定10年貨又點,唔通未來10年唔進步全部都係拎黎整P30?

中國有低氣

華為真係賺夠啦，所以漏d出黎比美國賺

聽日：我們永遠需要美國

唔覺佢柒
做得中國商人所有言詞都要望下上面先ga la
而家都唔算真話

反乞

我諗佢好快冇貨出
冇得繼續嘴炮

上面不嬲柒開，果陣神州火箭都俾人踢爆好多組件係同俄仔買，就扮晒自主研發。

ARM已經送左支為半隻腳入左鬼門關
依家差台積電同3叔最後一腳送支為歸西

華麗轉身

以為係幾分傷心幾分痴

正常智商點信到佢$1可以整到自家晶片但用$2買美國晶片，為既只係融入世界？

正一柒頭皮
幫美國含撚啦

咁撚快就驚 屌你一個月都捱唔到

當我無講過

招 超?
鄉音到咁

骨氣呢？

等收皮啦 支為

全民響應任正非
買蘋果來支持華為

開頭以為ARM 係英國公司就無事，ARM一表態即刻淆底

上次疑似燒左廠就改口風
係咪發現根本無能力研發

貿易戰侵侵先射完第二炮
等佢回回氣，你又奶返乾淨到時再玩過

有冇link

好多依家70.80歲個班
以前返大陸開公司開廠
比人收皮搶鋪 有好多仲要比人文革先走落黎
所以64遊行呢班人比90後仲反共

屌你老母轉正體都懶

Ninety Days絕無意義

之前講到好似唔洗外國貨自己自煮燃發，而家又變左笠水狗 笑死人咩

屌好亂呀
要定唔要㗎

又話有一年晶片儲備？

Trump不會扭轉boycott的心意

話說佢得1%股份
其他員工加起有9成
所以點死 自己都唔會輸身家

日日都龍門任你擺
依家全球排支
仲睇你點口硬

Source?

估計呢個版本新聞唔會係牆內流傳，牆內班人宜家打班雞血咁。

又發現侵侵剛要始
苦沒有谷歌ARM只有分屍

企硬引到好多牆內人支持，個個話佢有吉士。

琴日好口硬㗎喎
你主上未跪你就先跪雜種仲唔拖佢出去斬

有冇source

自主研發呢

台積電話無問題，可以繼續供貨。

其實，華為贏了

想聽向太有咩睇法

俾埋link啦仆街

連JEDEC都唔摻佢玩

段新聞出自「新唐人」，即係法輪功果邊。

佢梗係咁講卸鑊啦

Google下，全部都係NTDTV，感覺炒晒車射得太快

台狗

任：90日暫援無用。
支那人：任有骨氣，中国又贏。

任：永遠不能棄用美國晶片。
支那人：用哂美國佬D晶片，美國佬自己無得用，中国又贏。

提提大家，係晶片，唔係芯片

兒登打飛機射得太快 Google下都懶

幾時亮劍？

Source呢？

條友淨係識黨
科技既野佢識條毛咩

9up完返到去問一輪先知原來係自己啲野係廢既

贏家

屌你老母你都撐一星期啊,轉得咁快d廢老點跟

冇source 你作文都得架喎

留名睇集體炒車

買你貨＝比錢你賺

仲有Sony
連相機都冇得撈

great america

有晶片有鬼用咩！
無谷歌、無銷售點(微軟下你架！)
毫無疑問再出只係垃圾機

不如執柒咗佢啦！
派過另一班人開間 華偽 出黎

NTDTV

個人觀察, 呢班人係更加傾向於buy"個皇帝係好, 係個官衰"呢套

你叫習近平開放市場咪有芯用囉
而家共和黨唔係要你民主中國呀
而係要你開放市場渣
唔撚係咁都做唔到下話

零售都唔敢再入貨。

反了反了

去到50幾回覆先見有人問source
連登仔真係易畀人帶風向

他知道哭是沒有用的

連燈仔只會睇到自己想睇嘅野

跟Ｄ咁既大佬

最憎post without source

低過扭隻SR

條撚樣咩人黎架？講野一舊舊嘅？

任正非：第一，我們永遠需要美國芯片。美國公司現在履行責任去華盛頓申請審批，如果審批通過，我們還是要購買它，或者賣給它（不光買也要賣，使它更先進）。因此，我們不會排斥美國，狹隘地自我成長，還是要共同成長。如果真出現供應不上的情況，我們沒有困難。因為所有的高端芯片我們都可以自己製造。在和平時期，我們從來是「1+1」政策，一半買美國公司的芯片，一半用自己的芯片。儘管自己芯片的成本低得多的多，我還是高價買美國的芯片，因為我們不能孤立於世界，應該融入世界。我們和美國公司之間的友好是幾十年形成的，不是一張紙就可以摧毀的。我們將來還是要大規模買美國器件的，只要它能爭取到華盛頓的批准。現在時間很匆忙，一時半會估計批不準，緩衝一下是可以的。他們能獲得批准的話，我們還是會保持跟美國公司的正常貿易，要共同建設人類信息社會，而不是孤家寡人來建設信息社會。日本媒體整理稿子時有一點偏激，我們能做和美國一樣的芯片，不等於說我們就不買了。

上面post 過
雖然覺得佢係拋浪頭
不過連登仔炒車都唔係新鮮事

之後呃飯食嘅版本喺大陸就禁嗮唔俾人睇

落手做發現做唔掂?

向美國低頭叛蟈了,晶片啫未整得到咪開始自主研發囉為左少少生意利益做叛蟈賊

Sorry 啱啱行緊路冇睇清楚

9日都未過就跪低

NTDTV and LIHKG

假新聞黎，華為科技領先全球。
要舉報撰文者

喂！任正非一定係收咗美國錢先咁講走狗

條友肯定想走精面 以為美國佬唔賣 就搵第三方轉賣以為冇人知

路透社報導說，雖然華為早就對美國封殺有所準備，但是低估了美國禁售令的嚴厲程度。
美國禁令適用範圍包括使用一定數量美國技術的第三國公司，這將使得華為面臨全球範圍
的斷供，可能很快陷入癱瘓。

殘體字注意

自主研發丫嘛 支那製造2025丫嘛 變成製造大國丫嘛 唔係好撚叻架咩 你個國唔係好撚厲害架咩

廢老無智商

睇左下面個po再望返呢個po就覺得好好笑
師傅我不打了.jpg

［多圖］而家廢老原來成日睇呢d野 唔怪得個腦成日以為大陸大撚哂

呢隻支那狗咁叛黨，抄家啦支那狗

幾十歲，機能衰退，少年你不懂

Link?

打得太多

18號個回覆係比我的國用黎洗腦
呢個先係對全世界講

唓，姓任嘅你講哂啦

試下講「不能狹隘的認為愛中國就支持共產黨」睇下你會唔會被洗頭

廣告

連燈仔真係上面有埋片都仲咁盲反，篇新聞好明顯就係別有用心，條片同篇新聞所表達出嘅意思跟本係兩回事，侵侵都話同習習永遠係朋友，咁事實係唔係？睇野要中立，盲反真係好撚on9垃圾新聞都唔識過濾下，射到成地精，痴撚線。

5毛狗又柒了

我不打了.jpg

如果係侵侵學中國咪會講國家安全並非政治問題囉

鼠首兩端
人無信不立 現眼報

如果有人即日翻譯D飛機片做英文就好